有冇人識SQL 有問題想請教高手

求高手留下TG query要求有點煩

你不如直接講啦

識select *form lihkg where lauchu=‘on99’

form

from 梳 英文u

2個table
A|B B|C
1|1 1|NULL
1|2 2|1
2|3 3|NULL
2|4 4|NULL
3|5 5|NULL
4|6 6|2
5|7 7|3
5|8 8|4
要計有幾多行係符合
A係至少出現2次(>1)而同時所對應既B相對既C唔可以兩個NULL/至少有1個數
姐係以上符合條件既係1, 5
要既係count=2

mysql? sql server? db2? postgresql?? couchbase???

mysql

drop * from table

c 唔可以 2個 null定
c 唔可以多於或等於 2個null(即最少 1個c有數)

A出現過既B所對應既C至少有1個唔係NULL
姐係 A同一個value有2個B value, 而呢兩個B value對應既C value一定有一個唔係NULL

B分別對應既C*

如果加埋 create table script 會方便大家答問題

TRUNCATE TABLE [Table]

select count(1) from [gold]([/gold]select f.A,f.B,max(s.c) as c ,count(1) from [red]([/red]select f.A,f.B,s.Cfrom first_table f,second_table swhere f.B=s.B[red]) [/red]group by f.A,f.Bhaving count(1) > 1)[gold][/gold]where c is not null;

新手，有錯勿屌....

select count(1) from (select f.A,f.B,max(s.c) as c ,count(1) from (select f.A,f.B,s.Cfrom first_table f,second_table swhere f.B=s.B) group by f.A,f.Bhaving count(1) > 1)where c is not null;

唔洗select咁多次啦 用join搞掂

求指教 我成日諗到好亂

手機打希望無error
select count(distinct A)
from T1
where B in
(select B from T2 where C<>null)
group by A
having count(*)>1;

自膠

SELECT TABLE_A.AFROM TABLE_A INNER JOIN TABLE_B ON TABLE_A.B = TABLE_B.BGROUP BY TABLE_A.AHAVING COUNT(DISTINCT(TABLE_A.B)) > 1 and COUNT(TABLE_B.C) > 0 and SUM(CASE WHEN TABLE_B.C IS NULL THEN 1 ELSE 0 END) < 2

唔該各位 有神人幫我咁樣鄧梓峰左

SELECT * From TABLE_A INNER JOIN TABLE_B ON TABLE_A.B = TABLE_B.B
AND NOT EXISTS (SELECT * From TABLE_B WHERE B IS NULL AND C IS NULL)
AND (TABLE_A.A = TABLE_A.B OR TABLE_A.A = TABLE_B.C);

係咪咁??

SORRY 自膠

巴打你呢個都 不過我個case

SELECT t1.AFROM t1 JOIN t2 ON t2.B = t1.BGROUP BY t1.AHAVING COUNT(t1.B) > 1 and SUM(CASE WHEN t2.C IS NOT NULL THEN 1 ELSE 0 END) > 0

就可以了